明愛醫生左右不分驗錯器官捐贈者疑腦癌組織 幸最後有驚無險

公立醫院醫生又倒轉左右。明愛醫院一名病人因腦部出血搶救無效，於9月15日確定腦幹死亡，家人願意捐出其肝臟予正等候移植病人，但病人電腦掃描頭顱骨底部右邊呈現兩厘米陰影，需抽組織檢驗是否有惡性細胞。檢查由仁濟醫院一名耳鼻喉外科醫生以內窺鏡進行，即時冷凍切片檢驗報告顯示無惡性細胞。移植手術翌日於瑪麗醫院完成，惟術後4天發現當時化驗為頭顱骨底左邊組織，非右邊有陰影部份，耳鼻喉外科團隊其後再次抽取捐贈者的右邊腦組織，幸化驗報告今日確定組織為良性，肝移植病人有驚無險，現時情況穩定。

醫管局表示，瑪麗醫院肝臟移植團隊已知悉檢驗結果，並將事件始末坦誠向肝臟移植病人交代；又指，今次手術位置錯誤事件，並非直接影響進行抽取組織程序病人的療程，但因為有可能影響另一名病人的治療效果，醫管局與涉及事件的有關醫院同意將事件列為醫療風險警示事件，並按程序成立根源分析委員會，調查事件始末以汲取教訓，作出改善建議，避免事件再次發生。該局又對有關事件引致捐出器官病人家屬不安及不便，深感抱歉，並再次感謝他們的無私奉獻，支持器官移植，讓有需要的病人得以延續生命。

最後武士

個醫生